警闖綠楊 百居民聲討管理處

警闖綠楊 百居民聲討管理處

荃灣綠楊新昨晚有逾百居民召開大會，聯署及商討限制警方入。

【本報訊】荃灣綠楊新邨有兩幢警察及紀律部隊宿舍，近月有警車長期於邨內停泊，並截查居民，對居民造成滋擾，居民要求管理處交代事件，一名24歲男街坊被防暴警以涉嫌公眾地方行為不檢為由被捕。逾百居民昨晚召開大會，商討對策及要求管理處限制警方入邨範圍，會上有居民投訴有防暴警指罵年輕街坊「死曱甴」，更指警察宿舍曾有人從高空向居民擲雞蛋。負責管理屋苑的港鐵承諾，本周五與居民代表進行閉門會議。

相關新聞：瑟縮東涌站遭警查 哭訴男友被捕

警車長期駐守

綠楊新邨M座及L座為警察及紀律部隊宿舍，近月有警車長期於屋苑內停泊，大型示威遊行活動的日子更有警察截查居民，屋苑保安部又任由警員借用私人廁所。

居民周日晚要求警員及保安交代，結果引發大量防暴警入邨，一名24歲姓王的男街坊被警方以涉嫌公眾地方行為不檢為由拘捕。

事件惹居民強烈不滿，逾百居民昨晚召開居民大會商討對策，管理處及當區區議員林發耿拒絕出席。居民聯署向管理處投訴，目標集齊200個業戶簽名，召開緊急業主大會檢討事件。被捕的街坊王先生於大會上指，當日只是「行前少少、大聲少少」就被拘捕，更被警察言語辱罵，他呼籲街坊不應「斬腳趾避沙蟲」刻意避開警察宿舍，應聯署迫使管理處正視問題。

居民區小姐表示，本月初綠楊坊商場曾一度封鎖，有防暴警指罵年輕街坊「死曱甴」，即使街坊並非穿黑衣，仍被警察斥「係咪出去遊行完換咗衫？」她指，屬於紀律部隊宿舍的M座，更多次有人從高空向包圍保安部的居民擲雞蛋，令邨內充斥不安情緒。

荃灣區議員譚凱邦與負責管理綠楊新邨的港鐵交涉，港鐵承諾本周五與居民進行閉門會面，僅容許全程錄影，譚呼籲居民出席。

■記者何家朗

上一則
上一則
紀律部隊宿舍貼禁制令

下一則
下一則
三煞偷襲國難五金「腦細」

瑟縮東涌站遭警查 哭訴男友被捕
美眾議院今晨料通過《人權法》
知專生促公開B座平台關鍵CCTV
鴕鳥施政報告 拒回應民意
林鄭反駁霍利 被寸應辭職下台
晤歐盟代表稱「沒法跟暴徒談判」
倡光復香港 參選人首入閘
西環集中營：DQ參選人 北京勢遭國際圍攻
德議員聲援梁天琦長毛 轟港府侵人權
90後建資料庫 展示港警惡行
警逼男生唱「榮光歸警察」
涉私了便衣警 13歲童被控禁錮
律政司擬申禁報警員身份
疑製汽油彈 兩青年被捕
丟國旗入水池 青年技工認罪
捱警棍女設計師戴頸箍出庭
籃球迷築人鏈撐NBA敢言
LBJ為錢跪低 反斥莫利「未掌握情況」
民陣申周日九龍遊行反警暴
紀律部隊宿舍貼禁制令
三煞偷襲國難五金「腦細」
官媒斥醫管局慰問被捕醫生
蔡維邦：大律師公會對示威暴力沉默
跑馬地外趕工黐地磚 防賽事遇襲
內地手遊禁角色蒙面 刪撐港賬號
生前兩片段曝光 社工指性格開朗彥霖：手足唔使擔心我

我係綠楊居民
係有人被捕之前
一個禮拜同管理處開左三次會
想佢地正視警察經常入村既問題
但就係佢地唔撚做事
令到星期日本來可以避免既事發生左

嗰班起私人屋苑住宿舍嘅黑警完全就係成個屋苑嘅寄生蟲

警察終於答左佢地入村係為左保護警察宿舍
屌佢咩 星期日晚咁大聲鬧我地係垃圾係曱甴 又掟野
洗人保護呀？
你地唔打9我 我都去還神啦